菲林機入門推薦

菲林新手 以前有影開數碼
諗住入菲林坑 認真長玩 budget 8000左右
求推薦

加多少少買M6＋八妹一部登頂走天涯慳返唔少升級費

我都係新手玩咗幾個月 用緊Minolta x-700
部機加支鏡around2200內搞掂

你可以search下Showa（黃店）先 我喺嗰度買機

$8000唔上唔落咁

文青店打手全面進場

m奶入場費都未到

屌你老母昭和垃圾嚟

Fujifilm GA645W,
3千幾到4千幾
入門645,
有錢剩買120正片,燈箱.
PS.影相記住開蓋

Contax t2 襯衫一流

玩左135睇下有無興趣先啦

識買一定唔會去showa買

新手求教 邊度睇菲林相機野穩陣啲？真係唔太識開始玩咗兩三個月

想知Showa點解咁多人話伏同埋大西北啲有冇曬相＆買器材推薦

[黃店]菲林相機舖Showa

無 全部黑店一係呀叔藍店
自己ebay

contax G1 +G45+G28+G90
8000應該夠

M6就叫頂？

同問

賣伏機
聲稱一年保養，攞返去整
整唔到叫你補錢換過部

啲濕鳩電子機
x700 AE1 OM10 果類垃圾
壞鳩咗無撚得整

我今日先去睇完

咁加連威老道既hk camera 呢？

不如試下唔好做伸手黨 google唔難

當行街撚吓啲機好了，買就

個人推薦可以去 kobo camera 睇下機 腦細會教埋你點用
曬菲林可以用magatoni 或者自己曬
我自己曬開黑白 會去camerafilmphotohk 買藥水
菲林自己捲都平d
參考下 非打手

入門推薦玩135
機 要睇自己要咩種類
單反 旁軸 傻瓜機
之後先睇價錢 外觀
8000 筆直夠你玩好多組合

Kobo都係垃圾嚟
幾千蚊賣
Ricoh 單反連埋枝濕鳩50 f/2
成色仲要少殘

我玩緊Pentacon Six Pl
啲立體感係就算依家嘅full frame機（GFX100,A7r4)
都比唔上

利申用緊A7iii

我係個度沖開菲林 又覺得佢好撚黃
但唔知點解有咁多負皮
有朋友都係個度買過機覺得ok

咁去邊度睇先岩

新手一定係入Leica

就算冇毅力最後啪得兩筒菲林
淨係掛住部機係條頸+個紅色logo都知你係top class文青 潮流表表者

啲店員又閪 又唔識野 可能老闆係識野既 但佢又唔係日日係到 啲野又賣得貴 不了

扮下黃其實黑過天真嬌隻鮑

明白晒 謝謝你！

去東昇執部Spotmatic 或者Minolta 101加支50mm鏡都係六百鬆啲，全機械機無電用手機app測光。買幾筒柯達金裝200，炒炒下相就會有進步

Koda m35

東昇都幾好 之前買2手機 老闆當面check過ok 去旅行去到一半有壞 返到去佢話照退錢比我 都真係好人

呢間垃圾中既垃圾嚟 衰過showa

全部都係垃圾機 condition極差
chur到你走唔到焗住買野
冇乜事真係唔好上去 尤其新手
一定俾人劏到一頸血

上網買就少啲機會比人劏不過都係睇運氣
上晒dcfever ebay 台灣露天拍賣 蝦皮 或者日本啲網 個價合唔合理至少有個底
不過寄運有一定風險

香港間間鋪都唔老實, 貴就一定

要買貴野不如去陳烘 至少大把機比你睇 間鋪又大又有得坐

個時同你一樣學玩菲林無從入手, 走去陳烘問有冇 FM2 個阿姐係咁話FM2唔值 叫我買大F F2 nikkormat
最後覺貴咩都無買 佢都無chur我買

返正題 新手睇你要全手動機械機定電子機

機械機就你控制晒所有野, 入電有測光, 不過未必準/未必用到 快門都未必準 視乎部機 condition . 要用啲時間去摸索用咩光圈快門組合去影一張正常曝光嘅相

電子機就無電無得玩/得返一兩檔快門用 不過有A mode/ P mode 幫下手 年代新啲又會多電子輔助失敗率無咁高

諗好玩機械定快門, 就睇你想玩咩鏡/牌子

無牌子喜好就canon nikon
最多二手機鏡, 啱晒扮文青 入坑退坑都容易
不過炒價就食硬

一係就諗下自己想影人定景/玩咩焦距, 再決定買邊支鏡 先再搵嗰個牌子有咩機鏡
不過有時你比得起錢都買唔到某枝鏡

夠Minolta cle 一機一至兩鏡？

咁推薦邊間？showa真係賣得幾貴下

一部EOS 5用咗十幾年
200蚊買返嚟 sosad

實體鋪冇唔貴 人工 燈油火蠟 租都要錢
啲機點會唔貴

係囉 人工燈油火蠟又有租 賣啲貴既壞機就合情合理 又黃店 你買埋我嗰份啦手足

師兄應該都係想叫佢上網買姐
想平又唔ebay, 又唔格價
開名比人小打手
伸手黨自己research啦

其實上面早幾個回覆已經有師兄覆左要點 成大篇文 啲人po又唔追下下都問 但showa啲壞機都出名啦 唔好話佢黑唔黑店 買野之前做research好正常啫 search機同鋪就基本啦

我仲以為淨係蘇華先有人吹奏
點知

屌講實體鋪全部都貴都唔撚得 又唔係講咩好說話 痴線

屌叫人幫襯又唔得 痴撚線

佢問邊間鋪好 我話間間香港鋪都好貴 又會踩親你條尾 我又冇撚開名 又冇講邊間黑

你係咪唔撚識野 畀人水鳩過嚟呀而家聽咩都un耳呀 話撚知你邊間鋪都係貴 壞唔壞我就唔撚知未撚買過唔會人講我又講

好心買機就自己做功課啦 咩功課都唔做 搵埋link畀你畀埋錢送埋畀你好唔好？ 咁嘅心態去邊買都會炒車啦

上面咪講左叫人做research唔好做伸手黨囉 啲人伸完手又唔撚追po 踩親你條尾對唔住囉

講句實體鋪好撚貴都開鳩我波 有病就睇醫生啦 On撚9

八妹點登頂

假黃真黑

喺東昇面前
佢只係小混混唧

大西北曬相可以試下屯門新墟明珠 個人覺得ok
至於買機 真係要睇彩數 ebay 都唔少伏
同一支鏡我買過三間 退三次 又試過
送嚟同相完全唔同又試過
當然 靚靚仔仔又抵都試過

至於推薦 如果係入門想試下
如果135 我覺得第一部平平地玩下先
一機一鏡 長玩入多幾個焦段先揀系統都未遲

Pentax sl m42 機平鏡平 1/1000 快門 夠玩下
Pentax mx k mount 機械快門 但又有測光
Minolta srt 101 有測光 市場上都有啲測光準嘅機 好平
Nikon fm2 呢部就唔洗講 唔怕食炒價 入部無壞
Nikon f2 機械機 as頂我覺得入得過
Nikon f3 你唔怕電子快門 其實個a mode 都幾方便
Canon new f1 有a mode 不過我個人會揀nikon f3
再唔係 有所謂嘅旁軸七劍
仲有堆 hea 影啲嘅 pen 要換鏡有pen f
唔怕煩 可以試下啲摺機 細部 放褲袋都得
zeiss ikon contessa 個人覺得幾抵玩 1000左右
kodak retina iiic 大c 細c 有得換鏡

玩落覺得想玩落去 就可以揀下用咩mount 再入鏡
好捨得 可以leica 135 我個人偏好nikon

再玩落去 可以試下玩120
如果講平玩 bronica 我個人幾鍾意
我有部s2a 有部sqai 一機械 一電子
S2a 個上片會令你覺得好似就斷咁 快門聲仲大到嚇親
下潛式反光板 所以啲鏡好短 不過重

再貴啲就可以諗下 mamiya rb67 rz67
皮腔對焦 方便影啲marco 嘢 但都係大同重
Mamiya 有部 press機 69 值得玩下

當然hasselblad 更好玩
但我個人鍾情 rollei sl66

講住咁多先

m42 mount嘅機真係超抵玩

我都有去明珠沖菲林，不過你覺唔覺得啲色有啲偏紅？

你指曬定掃？ 我通常淨沖

沖同埋scan

能當scan 我當index , 我返去再自己翻拍

玩菲林又想型梗係買Leica R
啲價同M機係2個世界嚟

典解ching 覺得pen f 係hea 呢
利申penft打手

Leica R6.2個價一啲都唔入門，不過值得擁有

半格機畀人鳩影感覺，不過我唔抗拒

我覺得72張每一張都應該認真咁影，even 佢quality 下咗半級（其實我覺得還好，同埋其實都夠sharp) ，但係佢便攜性真係好好，，你諗吓喎咁細部單反都整到，加上佢鏡頭群又cover 哂唔同focal length, 雖然佢max shutter speed 1/500 不過我覺得靜態攝影來講呢部真係好好

所以真係好欣賞米谷美久嘅design

希望ching 都會欣賞！
講真個人要鳩影呀，1620 都可以鳩影啦lol

垃圾

嗯

要細部單反咁點解唔去盡啲用pentax auto 110？

我會咁覺得 係72 格起碼你hea 多幾格都無乜所謂
半格個菲林放大嘅質素又真係會比36 格差一啲
我無貶低嘅意思 只係個人認為 如果身上得一筒135
半格比36 格更有資格鳩影 如果係想hea 玩
選擇半格可能會啱啲姐

機身我就覺得 R 真係無乜特別
不過佢支apo 180 f2 真係

之前唔識喺imageplayground買咗部N手Konica，後悔中

要性價比就玩Pentax機大姑媽鏡
要質素就contax 系蔡鏡
長線投資保值就一定係入奶
要質感就入中幅

FM2 係好機，不過炒到咁，我寧願玩contax 算

Fujifilm d 120rf 全部都好似好易壞咁